{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan gaya lorentz ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Gaya yang ditimbulkan oleh muatan listrik yang bergerak \u00a0oleh arus yang berada dalam suatu medan Magnet.Arah gaya ini akan mengikuti arah maju Skrup yang diputar dari Vector arah gerak muatan Listrik",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "gaya lorentz adalah gaya yang ditimbulkan oleh medan elektromagnetik akibat menerima atau partikel bermuatan arus listrik.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-rangkaian-seri-pegas-k130nm-dan-k220nm-massanya-3kg-b-674",
            "question": "Pada rangkaian seri pegas, k1=30N/m dan k2=20N/m, massanya 3kg. Berapa ktotal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/Ks=1/K1+1/K2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/30 + 1/20<br>\u00a01/Ks=10/120<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Ks=120/10=12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-elastisitas-dan-apa-hubunganyaa-dengan-hukum-hooke-677",
            "question": "Apa itu elastisitas? dan apa hubunganyaa dengan hukum hooke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elastisitas\u00a0penambahan panjang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elastisitas adalah kemampuan benda untuk kembali ke bentuk semula<br>hubungannya dengan hukum hooke adalah,\u00a0<span>Pada daerah elastisitas benda, gaya yang bekerja pada benda sebanding dengan pertambahan panjang benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-panjangnya-2-meter-setelah-ditarik-oleh-gaya-30n-pan-113",
            "question": "sebuah benda panjangnya 2 meter setelah ditarik oleh gaya 30N panjangnya menjadi 2,02 meter. Besar konstanta pegas benda tersebut adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik<br>panjang awal = 2 m<br>panjang akhir = 2,02 m<br>F = 30 N<br>dit :<br>k..?<br>jwb ..<br>x= panjang akhir - panjang awal = 2,02 - 2 m = 0,02 m<br><br>maka k = F/x = 30 N / 0,02 m = 1500 N/m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-lensa-bikonveks-jari-jari-kelengkungannya-masing-masing-10-648",
            "question": "Suatu lensa bikonveks ,jari-jari kelengkungannya masing-masing 10 cm dan 40 cm, indeks bias kacanya nk =1,5 . Kemudian, lensa dimasukkan ke dalam minyak yang indeks biasnya n =1,2. Maka kekuatan lensanya dalam minyak ialah.... dioptri.    a. 3,125 \r\nb. 3,250\r\nc. 4,125\r\nd. 4,250\r\ne. 5,250\r\n\r\njawabnya ,tolong pakek cara,ya!!! Biar ngerti cara ngerjain soalnya juga :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dua lima puluh bukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-magnet-bentuk-keping-lingkaran-bagaimana-letak-kutubnya-570",
            "question": "Jika pada magnet bentuk keping lingkaran bagaimana letak kutubnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tadi sudah dijawab di pertanyaan satunya, bagian setengah lingkaran atas merupakan kutub utara, dan bagian setengah lingkaran bawah merupakan kutub selatan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Di setengah bagian lingkaran atas kutub selatan dan di setengah bagian lingkaran di bawah kutub utara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-massanya-100-kg-digantung-pada-suatu-kawat-yang-379",
            "question": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin 14700000 J..<br>Maaf klo slah..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bus-bergerak-dengan-kecepatan-60-kmjam-seorang-pedagang-396",
            "question": "sebuah bus bergerak dengan kecepatan 60 km/jam. seorang pedagang asongan di dalam bus berjalan dari depan ke belakang dengan kecepatan 1 km/jam. kecepatan pedagang asongan menurut pengamat yang diam ditepi jalan ..... km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecepatan\u00a0pejualan asongan\u00a0 3m/sec menurut pejalan kaki",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-rangkaian-campuran-732",
            "question": "Contoh rangkaian campuran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kendaraan bermotor yang sebagian besar komponennya terdapat beban listrik yang lebih banyak dari rangkaian seri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rangkaian antara rangkaian pararel dan rangkaian seri. contohnya rangkaian dalam kendaraan bermotor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pipa-berbentuk-pipa-u-berisi-air-dan-minyak-tinggi-kolom-346",
            "question": "Sebuah pipa berbentuk pipa U berisi air dan minyak. Tinggi kolom minyak 20 cm dan tinggi kolom air 10 cm. Jika massa jenis air 1.000 kg/m3, maka hitunglah massa jenis minyak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Massa jenis air = row1<br>massa jenis minyak = row 2<br>Tinggi air = A1<br>Tinggi minyak = A2<br><br>Row 2/A2 = Row 1/A1<br>Row 2/20 cm = 1000kg.m3/10cm<br>Row 2/ 0.2 m = 1000kg.m3/0.1 m<br>Row 2 = 1000kg.m3/0.1 m * 0.2 m<br><br>Row 2 =\u00a0 2000kg.M3<br><br>NB : / itu per<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-gaya-archimedes-yang-bekerja-pada-sebuah-be-775",
            "question": "Apa yang mempengaruhi gaya archimedes yang bekerja pada sebuah benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Di dalam\nilmu fisika, gaya adalah pengaruh apapun yang\ndapat menyebabkan sebuah benda bermassa mengalami perubahan, baik\ndalam bentuk gerakan, arah, maupun konstruksi geometris.[1]. Dengan kata lain, sebuah gaya\ndapatmenyebabkan sebuah objek dengan massa\ntertentu untuk mengubah kecepatannya (termasuk\nuntuk bergerak dari keadaan diam),\natau berakselerasi, atau untuk terdeformasi.\nGaya memiliki besar\ndan arah, sehingga merupakan besaran vektor. Satuan SI yang digunakan untuk mengukur gaya\nadalah Newton\n(dilambangkan dengan N). Gaya sendiri dilambangkan dengan simbol F.</span>\n\n<span>Hukum kedua Newton\nmenyatakan bahwa gaya bersih yang bekerja pada suatu benda sama dengan kecepatan\npada saat momentumnya berubah terhadap waktu. Jika massa\nobjek konstan, maka hukum ini menyatakan bahwa percepatan objek berbanding lurus dengan gaya\nyang bekerja pada objek dan arahnya juga searah dengan gaya tersebut,\ndinyatakan dengan</span>\n\n<span>Konsep yang\nberhubungan dengan gaya antara lain: gaya hambat, yang mengurangi kecepatan benda, torsi\nyang menyebabkan perubahan\nkecepatan rotasi benda. Pada objek yang diperpanjang, setiap bagian\nbenda menerima gaya, distribusi gaya ke setiap bagian ini disebut regangan.\nTekanan merupakan regangan sederhana. Regangan\nbiasanya menyebabkan deformasi\npada benda padat, atau aliran pada benda cair.</span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya archimedes adalah gaya angkat suatu benda dalam zat cair dan mempengaruhi keadaan benda tersebut apakah melayang / tenggelam / terapung\u00a0<br>tergantung dari massa jenis zat cair , volume benda , dan percepatan gravitasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}